王賢誌問會否交代 校長稱考慮

王賢誌問會否交代 校長稱考慮

【教師墮斃】

【本報訊】天水圍東華三院李東海小學女教師林麗棠墮樓身亡後，被指欺壓林的校長羅婉儀一直未有露面或開腔回應指控，日前更請了病假。該校前校監、現任東華三院主席王賢誌昨凌晨在其facebook專頁表示羅昨起正式休假。王又透露，本周日在學校會見傳媒後，曾與羅簡短通電話，「在談話中我有問她是否應該出來交代事件，甚至會否發聲明解釋，她說要詳細考慮才可回覆我，但至此刻我再也跟她聯絡不上」。

副校長不會坐正

《蘋果》早前報道，東華三院董事局本周日與教師會面時，有教師斥其中一名副校長蔡淑萍為人處事與羅相若，同樣沒有同理心，有與蔡共事多年的教師當時直言︰「俾佢（蔡淑萍）帶領，（佢）只會喺老師傷口上面灑鹽」。王賢誌在上述facebook帖文也指，羅校長昨起正式休假後，據知兩名現職副校長都不會署任校長，人選有待公佈。他指校董會成立獨立調查委員會將公平公開公正地調查林老師墮斃。

有自稱在李東海小學任教的網友在王賢誌上述帖文留言，感謝王本周日到該校聆聽教師訴求，深信可以「還我們的好同事林老師一個公道」，又稱「我們會緊守崗位，照顧好我們的學生」。對於該校部份教師本周日未有現身，該教師解釋：「同事們受創傷的程度各不同，我們的悲痛不是外人能明白的。」

■記者鄧力行

上一則
上一則
興訟勝算視乎是否合理危險範圍

下一則
下一則
建築師學會：元朗毋須建天橋